【粵語係香港人嘅母語——中大學生會回應教育局之聲明】

教育局早前曾向全港小學派發多份普通話課程配套資料，當中包括由宋欣橋教授撰寫《淺論香港普通話教育的性質與發展》，文中強調「香港漢族人的母語是漢語」，粵語只屬「地域變體」，普通話才是「正規的語言教育」。本會就此作出以下聲明：

宋欣橋教授作為一位沒有研究粵語的中國學者、香港中文大學普通話研究及發展中心專業顧問，竟為粵語是否母語作解說，實在荒謬。專門研究粵語的學術權威眾多，為何並非由研究粵語的本土學者作分析？加上相關文章末段表明「通過學校教育使公民從小熱愛祖國的語言文字，增強中國文化的歸屬感和認同感，則是香港普通話教育發展的理想境界。」港共殖民政府的目的顯然易見。

港共殖民政府近年大力推行「普教中」，並不斷將粵語貶低成「次等語言」，目的是摧毀香港人的母語，消滅港人的身份認同，進行思想和語言文化上的殖民。粵語有三千年歷史，相比僅幾百年歷史的北方匪語更具文化內涵，亦是香港人的母語，絕不是「次等語言」或「地域變體」。

「在殖民過程中，殖民者往往將其語言強加於受殖者，禁止本土人講母語。」（Mohammad Khosravi Shakib 2011, “The position of language in development of colonization”）。

一九九六年，國際筆會在西班牙倡辦的「世界語言權利會議」通過的《世界語言權利宣言》中，將「母語權」視作個人的基本權利，兒童有權學習本群體語言。聯合國教科文組織亦有派代表支持宣言。香港的新一代學習粵語是基本人權，不容侵犯。本會僅在此呼籲各位香港人定必誓死捍衛本土語言，抵抗中國殖民入侵。

香港中文大學學生會
二零一八年五月二日

你自己中飽佢

有人唔做要做狗

認你老母

我係土生土長嘅香港人

我望你老味臭閪啊

護照又點 我住喺香港，我唔係香港人

屌你老母重叫人睇護照，不知所謂

咁撚多人死唔見你死

好文好文，擲地有聲

戇鳩

啲菲傭又係中國人

跟住佢又會話菲傭揸其他護照
佢都係好心提大家換BNO啫

用「殖民」「匪語」呢啲字眼真係搏比位人入 又攞港獨轉移視線

香港三粒星

你係中國人同你母語係咩有Q關係？

新疆維人母語唔通又係普通話？

點解唔用粵文寫

中你老母冚家鏟咩？

你全家都係中国人

我bno㗎，收鳩皮啦，就算有無我都係香港人

以北京話白話文寫特別有說服力

中國立國先得幾十年
你自己鐘意做做飽佢

屌你老母仚家剷 未見過人就屈鳩人中蟈人 同你有親咩屌你老母